[集思廣益] 嫦娥四號月球車全球徵名

中國嫦娥四號月球車展開全球徵名活動，中國探月工程副總指揮劉繼忠表示，希望通過全球徵名活動，展示中國探月與航天工程的國家形象，激發青少年崇尚科學、探索未知、敢於創新的熱情。

按照計劃，嫦娥四號將於2018年12月執行任務，首次實現人類探測器在月球背面軟着陸，基本繼承嫦娥三號月球車「玉兔號」的狀態，但針對月球背面復雜的地形條件、通訊的需要，作出適應性更改及調整有效載荷配置。

唔知會有咩名交上去

叫爆漿號啦

吸精瓶

指南車

又造垃圾

777

支爆號

中國嫦娥四號月球車

今次行到幾遠

太空垃圾，一飛沖天

林鄭月娥

定額罰款1500

月球辣殺

月娥賞穴

中国製號

探穴號

2025

厲害的国...上次行左120米， 今次我地挑戰141米
所以叫新4號